[理性討論]點解人總係唔鍾意聽真話？

如題，點解人總係唔鍾意聽真話？
有時你同朋友傾一d價值觀或者討論一d話題。
你講左d冚世界都知係啱既野，諗住可以說服下佢或者想糾正佢既觀點，唔想佢仆街。我強調我每次都理性咁慢慢同佢講，完全冇勁勞氣咁講。

但總有堆人係唔會同你理性討論。甚或佢地知道道理唔喺佢地嗰邊，佢地都唔會認同你，寧願正撐。
一係佢地會選擇講d同件事完全無關既藉口，一係就借d宜轉話題，再唔係就向你非理性地開炮

當然係要睇場合啦，我只係講緊朋友之間既交流。

我對呢種情況有幾個問題想問下大家：
1)究竟佢哋為d咩死撐？真係純粹為面子？
2)佢哋咁迴避法對件事有咩幫助？
3)如果你巴打/絲打遇到呢d情況，你會點做？

愈大見得愈多呢d人
最後補句，純粹理性討論，唔好變罵戰

咁呢個世界都幾多傻閪
特別係嗰d撞撚過一次板都仲唔聽人講既人

因為佢地相信自己所相信既野係正確，就算好多人都唔認同，但都會覺得自己岩

佢地眼中咁樣唔係叫迴避，而係堅持自己所認為既野

以前我會好固執咁繼續同佢嘈，但依加覺得冇辦法，由佢講咩都好，隨便佢點諗，因為佢改變唔到你，同樣你都改變唔到佢

有無實際例子
其實你自己都係堅持緊自己覺得啱既野架

因為你朋友不是我

呢層要問拓海先知

有個fd冇正業，佢好撚易信一d對佢有好處既野。
只要少少甜頭，佢就會無限放大。
但其實佢平日做乜錯乜，一係做到好柒，成撚日FF。
班fd知佢咁落去會仆街，所以成日喺佢出事之前勸佢。結果佢唔聽，最後柒撚左唔認

前排佢信左間直銷公司，俾皮幾野去減肥。的確係減到既，但好撚貴
間公司再俾d甜頭佢，氹佢留低做直銷。條友冇正業，生活開支大負擔，遲下仲要讀d19top-up。(唔係耻笑自資既人，只係佢讀返書個過程好柒。細佬都曾經讀過，最後tran左)

咁巴打/巴絲們知道d直銷幾仆街嫁啦，又要上堂又要甚麼training。變相成件事佢係貼錢幫人打工，so-called佢地聲稱既發展

我唔係唔認同直銷，我知直銷有佢既好。好多人喺直銷呢行賺左好多錢，但一定唔係佢lor
條友冇人際網絡，口才又差，做野又唔諗過先，點夠人fight啊
成班同佢講，慢慢分析俾佢睇，佢唔聽，死要跳坑。
呢個例子點睇

唯一一個FD個女朋友話要做倫敦金 咁我個FD都知唔係好事 問我地意見點同佢傾好 分析完一輪 話係呃人又剩咁
佢呃廢老唔緊要啊 驚佢未呃到人俾人呃返轉頭咋

最後條女都唔聽 反而話我地唔信佢
點解要阻止佢搵錢
佢想見識下係咩一回事

仲當正我係損友咁

最後做左一個月左右 呃撚到D客喊苦喊忽良心過意唔去冇做落去

好彩冇事 但係都仲係當我損友

因為人係信自己>其他人

有啲說話違背左佢個信念同觀點
你點樣有理有據佢都唔會聽得入耳

咁可以點，望住佢地跌入個坑？

再講遠d，就好似上面個例子，個fd都係一開始俾人灌輸左d概念(所謂d人成日講直銷/傳銷既極度正向理念)，又諗都唔諗就覺得適合自己，堅信直銷係對佢好，佢應該發展。

我就唔明點解人地用d花言巧語氹下佢，俾d假象佢，佢就信，但成班fd同佢分析佢就唔q信
我地成班fd都觀察到佢平時係d唔鍾意諗嘢既人黎。照你咁講，點解人地講兩句就幫佢建立到d信念或者令佢by嗰樣野，但我哋慢慢同佢分析佢又唔聽?

定係你指直銷班人講既野啱啱同佢平時既價值觀一樣，所以佢認同？

就咁睇，某d人建立d睇法既過程咪好兒戲？

我地只係同佢分析，show俾佢睇佢handle唔黎，但佢聽都唔聽入耳，完全冇回應之餘仲要盲撐
咁係咪代表我同班fd只可以等時間證明一切

Imaginary me and real me既問題
即係self esteem既問題

我覺得係因為先入為主
某人同佢講：呢種產品好好架 有好多好處
但佢根本冇足夠知識/經驗分析係咪真係好
自然會信左呢樣野真係好
到你同佢講呢種產品的壞處
因為你的講法同佢認識/體驗過的“事實“有矛盾
所以佢會覺得佢講大話

有冇例子解釋？
想知多d

咁講都有道理，我個fd真係永遠聽乜都係信左第一身既感官感受，之後唔會再分析或者用腦諗，完全信曬。
當然，既然佢係咁，人地一定show曬d好既野俾佢睇令佢相信。
咁推論，姐係惟有等佢自己親身撞下板正會改變

其實佢本人都撞得夠多板，係唔知點解完全冇改變冇進步，仲要次次都覺得冇問題。死要面唔撚認
然後下次再撞過

我覺得係思考方法的問題
有d人乜都會信
有d人乜都會懷疑
有d人乜都唔信